郵差叔叔送律師信純熟迅速

2018年08月28日

郵差叔叔送律師信純熟迅速 - 曾志豪

阿煩局長，坐高鐵到北京，只有早上或下午一個班次，到京時已經夜深，怎麼辦啊？
呵呵，很簡單啊，只要先到廣州南站，再轉乘動車卧鋪便能節省一晚酒店錢，省時又方便。

阿煩局長，當初起高鐵不就是因為要「直通」大陸嗎？如果要到廣州南轉動車上京，不用高鐵也能做到啊？豈不是脫褲子放屁多此一舉？老老實實，要快為何不坐飛機呢？

呵呵，我告訴你，坐鐵路安全過坐飛機，因為高鐵實牙實齒玩「一地兩檢」，而搭飛機，直到呢一分鐘，你都不知道是「每次同行同檢」還是「第二次同行同檢」，還是「佢就唔駛同行同檢」，一地唔知點檢，真係好危險。

阿煩局長，你係指行李門事件嗎？你係咪暗示有人搞特權破壞香港航空安全？

小心小心，千萬不能提到佛地魔的名字，提防影射，小心收律師信啊。年青人，你連搭高鐵到北京的酒店錢都想節省，應該不會有錢打誹謗的官司吧？

阿煩局長，佛地魔（千萬不能講名，記住記住！）真係比你更煩，這麼喜歡發律師信，其實佢想點呢？

或者佢想證實香港的確是一個「發治之區」，注意不是「法」律的「法」，而是「發」律師的「發」。全名，「發律師信管治之區」。

阿煩局長，那麼這個「區」應該也不是「特區」的「區」，而是「大灣區」的「區」啦。

呵呵，只要不是「拘捕」的「拘」就可以了。

阿煩局長，究竟以後搭飛機的規矩還會不會改變呢？

很難說，可能如果有人下次忘記帶證件但仍然想過關上機，我們可能也會偷偷修例，好似借錢一樣，毋須證明，一個電話，YES，成功批核﹗

法例變咗「度身訂造，為佢服務」囉？
噓！小心！郵差叔叔送律師信純熟迅速，真係快過高鐵㗎。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
陳帆的妙計 (高慧然)

下一則
下一則
上海灘葉麗儀 (鄧達智)